白米飯，垃圾食物之王，影響整個民族的健康！

中國人的米飯情結

前言，

貧窮的記憶，有時就像酒鬼的癮，難以改變，更不易根除。也許災難給人的印象實在太深刻，以致於當災難過去之後，生活好起來了，那些源自於貧窮與苦難中累積成的習慣，卻要幾代人一起去溫習，難以磨滅。

從我有記憶開始，人們彼此間問候的第一句話就是：“吃飯了么?”過去的一百多年的中國歷史里，也許“吃飯了”是一句很溫馨的問候語，回答“吃過了!”也是一種自豪，和幸福的表現。

想起來，從晚清到文化大革命結束的一百多年間，或許，很少人吃飽飯過。或許，在許多人的內心記憶里：“幸福，就是有飯吃!”甚或，父母那麼努力地鼓勵孩子讀書、考狀元、做個官，就是為了能夠保證，有碗“飯”吃。

這一碗白花花的大米飯，似乎成了那段苦難的歷史中最值得渴望的畫面!也似乎成了混的好與不好的證據，成了貧窮與富貴的分野。

沒有多少國家，像中國這樣對白米飯如此鍾愛的。愛吃米飯的國家，幾乎都是受中國文化的影響較為深遠的國家。如果，硬要用一個較為簡單的方式來區分東方與西方文明，那就在於是否將白米飯作為主食!

食+反=飯

我不知古人是否很早以前就如我一樣，意識到米飯的危害!所以造字的時候，將這個‘飯’字造得如此明白——“拆開看這個字，食+反=飯”。意思就是吃反了!怎麼吃反了呢?另外一個中文字就更加清晰地表示了祖先對白米飯的看法——“粕”。這個拆開了看：“白米=粕”。取其精華，去其糟粕，意思就是應該把米的穀殼、米胚芽留下來，把白米倒掉。僅僅是一種可能性，沒有任何說服力

現代營養學家，已經從米殼中提取了至少兩種營養素，在抗擊癌症腫瘤疾病以及類風濕關節炎方面有很高的療效，一個叫做：“IP6”，一個叫做“1，3，β葡聚糖”。

而米殼中所包含的蛋白質、維生素B、維生素E，也都被證明對人體有很大的好處。遺憾的是，我們堅持倒過來“去其精華，取其糟粕”，並且拿這個糟粕作為我們一日三餐的主食，並且堂而皇之地將這個“粕”，這個白米放在了食物金字塔的最下端，誘導大眾像著了魔一樣，每天堅持要吃上一碗，否則，就不覺得自己正在進餐!確實，中國是高碳水國家，所以肥胖問題不突出，而歐美是高脂肪攝入國家，所以高碳水引發的疾病不突出，比如肝膽疾病可惜，人們沒有注意到，當年公布食物金字塔的機構，並非是健康教育管理機構，而是農業部——專門賣米的機構!作者這句話沒有任何論據，所以真實性有待考究。

拿米飯作為主食，實際上是在改革開放之後，富裕起來的中國人，真正能夠完成的任務!在這之前，人民多數分不到多少米，文革期間，一直到八十年代初，中國還在發行糧票，可見人民始終沒有足夠的白米飯的來源，必須用南瓜、土豆、芋頭、大豆、地瓜，這些蔬菜來替代主食米飯——各位，這就是為什麼，那個時候的人民很少有高血壓、心臟病、糖尿病、癌症等慢性疾病的重要原因之一。這個確實是事實，從舊社會到現在中國人一直都低蛋白飲食，變換的只有碳水化合物，從粗糧變成了細糧，從而疾病開始出現

白米飯與油炸馬鈴薯條一樣危險

南瓜、地瓜、土豆、芋頭、大豆，可以提供豐富的纖維、維生素、礦物質、蛋白質、植物脂肪的來源，以及非常充足但卻不過量的碳水化合物(糖)的來源。事實，植物性碳水化合物里確實有豐富的維生素，而米面含量極低極低

而白米飯，卻完全不同，幾乎不含有蛋白質、脂肪、維生素、礦物質，相反——只有澱粉，只有糖!按照世界衛生組織對垃圾食品的定義：高糖、高熱量、低蛋白質、低維生素、低礦物質、低纖維!白米飯是最符合垃圾食品的食物!其升糖指數高達87，與油炸馬鈴薯條一樣危險!

此段可以跳過

然而，那個外婆正在拿著勺子，逼她的孫子吃下一口口的米飯，儘管那個孩子天性就是不喜歡吃飯，卻被從小訓練，培養吃垃圾食品為主食的習慣!那個外婆、奶奶，他們因為歷史原因，對米飯有著無限的敬意，他們在貧窮的時代留下的印記，如今，正在轉移到兒女，以及孫子、孫女身上!

100克地瓜，含糖只有27克!100克土豆含糖17克，100克西瓜含糖8克，100克哈密瓜含糖7克，但是每100克的穀類，含糖卻都在76克左右。此數據可以查詢薄荷網，作者說的是生的碳水化合物，生米含碳水化合物77，生麵粉含有碳水化合物66，雖然我們煮熟的米面裡面因為吸水原因，導致碳水化合物含量變低，但是生米男子能吃100g，熟米男子能吃400g，就是8兩，所以就這個意義上來說，作者說的也是對的。很多糖尿病病人被錯誤地告知不要吃水果，卻讓糖尿病病人無所顧忌地一碗一碗吃著白白的米飯——相當於一碗一碗的糖!

100克穀類含糖76克，而糖是癌細胞唯一最喜歡的養分

人體每天需要的碳水化合物只有50克，體力勞動者需要也只有100克(二兩)注意此處是指碳水化合物含量，100g碳水化合物等於十兩大米飯，如果換做土豆或者意大利麵，則更多，這是指一日三餐，全天的需要量!可是中國人，連小孩子，都是動不動一餐就吃半斤米飯，甚至八兩(400克)!

一天吃了不低於600克——800克的米飯，所攝入的糖作者一再使用糖這個字眼，雖然廣義上來說，糖，碳水化合物，能量是一回事兒，但是狹義上還是有區別，超過身體需要的十倍!那些早已經不再勞動，退休在家的老人，熱量需要已經減少很多，卻依然以米飯、麵條為主食!而每天如此，日積月累，最終，能不得糖尿病么?多餘的糖，如果沒有留在血液中造成糖尿病，就必定被轉化成脂肪留在皮下組織或者血液中，引起肥胖或者因血管被脂肪阻塞引起的心臟病。這點確實是事實，糖尿病的主要原因是吃大米飯太多了，而不是吃糖太多了

糖，又是癌細胞唯一最喜歡的養分!——如果沒有糖，癌細胞就會活活餓死!而我們這個國家，上到衛生主管部分，下到各類養生專家，卻少有人關注這個顯而易見的事實!這個可怕的事實，正在吞噬越來越多人的健康，造成大量的病人群體，導致醫療部門不堪負荷，導致醫療改革舉步維艱!

一碗白米飯，影響整個民族的健康!

要我戒飯我寧願唔要健康了

對，就是這一碗白白的白米飯，就可以影響整個民族的健康!因為，這個國家的人民把它變成了主食!主食其實就是偏食!代表一日三餐主要吃的就是米飯，哪裡來的均衡飲食?此段說的很激進，但是無奈真的是事實，我們確實是一個缺乏蛋白質飲食的國家，農耕民族，不但不吃肉，還有一部分人把吃肉當做是壞事，一提到吃肉就等同於不健康，不吃肉就等於養生。卻愚蠢的不知道肉等於蛋白質+脂肪。吃脂肪等於不健康，而蛋白質是萬物之源啊，沒有蛋白質就沒命了。反之，在歐美想買到肥肉是很難的一件事，而我國把脂肪的烹飪發揮到的登峰造極，溜肉段，豬肘子，雞爪子，炸雞皮，毛血旺，各種內臟飲食，其實吃的都是脂肪。

也有人，除了米飯，還要吃麵條、白麵包，這些同樣都是大量的澱粉，這些澱粉的學名叫做多糖，經由酶的分解，轉化為葡萄糖!大量的糖，導致胰島素分泌紊亂，導致由糖轉換而來的轉式脂肪堆積!導致腦部、眼部耳部等各個微循環受到阻塞!同樣都是垃圾食品之王!既然要均衡飲食，五穀雜糧什麼都要吃一點——黑米、黑豆、黑芝麻、芡實、薏仁、核桃、山藥、燕麥等等都要吃，而大米，我還是那句話，少吃，甚至不吃，多吃蔬菜水果，這才是真正的養生之道!

中國人的早餐公式=澱粉+澱粉+澱粉，都是糖!

在世界衛生組織公布的人體所需要的七大營養素為：蛋白質、脂肪、維生素、礦物質、碳水化合物、水、纖維，而對大多數中國人的膳食模式而言，只有碳水化合物是最容易造成過量，也只有碳水化合物(糖)，是人們生活中最不可能缺乏的，糖類有著極其豐富的來源，除非你生活在非洲難民區，否則，大部分國家的飲食中，都有著非常豐富的糖的來源!

就拿中國人的早餐來說，很多人不吃早餐，而吃早餐的，多半是：稀飯+油條+饅頭+包子或者是麵條、麵包、米糕，用學術的角度看，叫做澱粉配澱粉再配澱粉，然後再配點澱粉!全部都是糖!還不得糖尿病?還不造成血粘度升高?多麼可怕的陋習!均衡飲食，別只是會當飯桶。多吃澱粉本身沒有錯，錯在沒吃夠蛋白質，那麼澱粉就成了毒藥。英式早餐是煎雞蛋，培根，加一兩片麵包或者豆子。也就是蛋白質+複雜碳水化合物，很健康。還有一杯果汁

均衡的飲食，對於大部分中國人來說，都是書上的劇本，與自己無關!除了早餐沒有營養，只有空熱量之外，多數人的中餐也是以米飯為主，配幾根菜的快餐!晚餐雖然點了比較多一點的菜，但是，往往喝點酒，喝點湯，吃碗飯，很快就要飽了，剩下吃的菜很少，每個盤子夾兩筷子，就沒胃口了。

最後總結這一天的飲食，基本上，還就是“飯桶”可以準確形容。均衡飲食，多吃蔬菜瓜果，五穀全都要吃一點，作為早餐代餐也行，但是別忘了再加一些水果。

米飯之類的碳水化合物在半小時左右就被消化轉為熱量，在缺乏維生素B的情況下，這種熱量被營養學稱為空熱量，也就是無法被利用的熱量!

多餘的熱量未被轉換利用，就會轉成脂肪存儲，而這種由糖類轉化而來的脂肪，都是大分子的，難以被利用的脂肪，營養學上稱為轉式脂肪!轉式脂肪的危害遠遠超過飽和脂肪!因為飽和脂肪實際上只要不缺脂肪酶、卵磷脂就可以被分解利用，但是轉式脂肪的利用率非常低，很容易造成血管阻塞和皮下組織堆積以及肝臟負擔!以上兩段內容鏡湖沒法論述，請有相關知識背景的妹子或者兄弟幫忙分辨一下

你可以調查那些長期大量吃米飯、麵條的人，大部分都有脂肪肝的疾病。再調查那些肝硬化的患者，這些人未必都有喝酒的歷史，卻肯定有大量吃米面，很少吃菜的歷史!

樓主走先，我幫你頂住啲盲反撚

又回帶

咁以後不如食屎吞精啦

日本仔都食飯

正想咁打，日本人係連早餐都會想食飯
中國人最多都係食粥者

我不知古人是否很早以前就如我一樣，意識到米飯的危害!所以造字的時候，將這個‘飯’字造得如此明白——“拆開看這個字，食+反=飯”。意思就是吃反了!怎麼吃反了呢?

淨係呢句已經知個作者無讀書喇
六書 有無讀過啊

咁要食咩代替主糧先得

期待樓主交待原文出處

使鬼討論，再有錢D，班友自己就會多食肉少食飯

日本人都食飯唔代表食飯係健康

麵？

白米主義，所以百幾年前上層日本人仕好多都有腳氣病。
現代日本飲食文化平衡好多，食勁多補充劑。

澱粉質做主糧喺世界上好普通, 特別亞洲同歐洲
只想講個人唔做運動食乜春都係有害, 所以篇文講d病痛現在先多左出現

冇奶油叫我食粟米同香蕉代替掛

咪一樣

麵包, 麵, 飯 係古代至現今幾乎全世界嘅主食
除左建身同運動員 好少人會主動避免呢3種食物
有冇方法解決先

健*身

你錯左 健身撚先鍾意食飯
佢地為左增肌就食好多野咩都食
聽過有連登仔叫人食subway配可樂為左增肌，正常好多人有健康觀念都用其他澱粉代替飯(例如意粉)，野飲我配無糖豆漿，有病果啲中坑肥老咪係咩中國人要食飯之後又冇運動果啲友，咁底撚死啦佢地